程序的基本编写方法
=====
IPO：输入（input）、处理（process）、输出（output）。  

算法：计算问题的处理方法的统称，是程序最重要的组成部分，是一个程序的灵魂。  

Python程序的特点
=====
通用性：数据分析、机器学习、人工智能、Web开发。  

语法简洁：精确表达问题逻辑，接近自然语言，只有33个保留字。  

生态高产：解释器提供几百个类和函数库，开源贡献十几万第三方函数库，缩短开发周期。  

（以上为三个重要特点，以下为具体特点）  

平台无关：可跨操作系统运行。  

强制可读：强制缩进，体现语句逻辑关系，提高可读性。  

支持中文：Python3采用Unicode编码。  

模式多样：面向过程、面向对象。  

类库便捷：pip命令安装类库、import保留字引入并使用类库中函数。   

